睡前小故事（鳩吹）（轉載）

殺豬的屠夫站在豬圈門口，發表了激情四射的演講：「當年狼攻擊了院子，衝進了豬圈，幾十口豬被狼活活咬死……我們不能忘記！」豬們高聲附和道：「不能忘記！」。

有一日，狗同豬講，我地院最大既敵人係老虎，老虎食豬唔𦧲骨。啲豬即刻驚到發晒蹄騰，心入面非常之憎老虎。
為咗得到狗既保護，就一直忍受住狗既欺凌。終於有一日，有隻豬話：「咁多年一隻老虎都唔見，反而係你係到恰鳩我地！」隻狗就話：「我地要時刻警惕老虎來犯！知道無？你個豬奸！」

好幸福，動物農莊啲動物好幸福

爺爺屙咗督屎叫狼食咗去，狼唔制，又叫咗狗嚟，狗唔單止食咗去，仲幫爺爺奶返乾淨個屎眼。
於是乎，爺爺趕咗狼出家園。無咗狼，狗詡住爺爺既庇護，係園入面作威作福，做齊晒所有下作既勾當。
有動物問狗：「你真係唔驚爺爺收拾你？」狗笑住答：「嘻嘻，只要一日爺爺屎忽到仲有屎，我一日都唔會有事！」

譯廣東話好似怪怪地咁。

一群豬係豬圈入面興奮咁議論：「聽講主人又搞到把好巴閉既殺豬刀！」「威水！」「勁抽！」「犀飛利！」「睇下以後邊個夠薑恰鳩我地！」

有隻豬走嚟同狗講：「狗哥！你可唔可以同爺爺反映下，我啲豬囝餓到就嚟死啦！」狗衝上去，鎮壓控制咗隻豬，揞住佢把口：「咪嘈啦，園入面開緊會，商量緊點解決動物生活問題架啦。」

一車豬喺被送往屠宰場既路上。
其中一隻搏命掙扎嘶叫，搞到成車豬都好唔啹。於是乎，其他豬就鬧佢：「嘈生晒！安安靜靜唔得咩？一間架車反咗對大家有咩著數？」

無人睇故事

幾有深度，more

無人睇

我呀，我想睇呀

親口講